[{"id":1,"stem":"唯物主义哲学发展的三个基本历史形态是","choices":["形而上学唯物主义、庸俗唯物主义、辩证唯物主义\r\n","古代朴素唯物主义、形而上学唯物主义、辩证唯物主义和历史唯物主义\r\n","奴隶社会时期的唯物主义、封建社会时期的唯物主义、资本主义时期的唯物主义\r\n","机械唯物主义、形而上学唯物主义、辩证唯物主义\r\n\r\n"],"rightAns":[1],"isSingle":true},{"id":2,"stem":"国家属于","choices":["经济基础 ","上层建筑 ","生产关系 ","意识形态\r\n\r\n"],"rightAns":[1],"isSingle":true},{"id":3,"stem":"认识所以能够不断发展，归根结底是由于","choices":["科学家们不断的创造发明 ","自然科学和社会科学的不断发展\r\n","社会实践的需要 ","人们追求知识的强烈愿望\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":4,"stem":"事物发展的根本原因在于","choices":["事物双方之间的相互斗争 ","客观力量的推动","矛盾双方之间的相互转化 ","矛盾双方之间的斗争性和同一性相结合\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":5,"stem":"唯物辩证法认为，矛盾的转化是矛盾双方根据一定条件朝着","choices":["各自对立面转化 ","同一方向转化","捉摸不定的方向转化 ","逐步消失的方向转化\r\n\r\n"],"rightAns":[0],"isSingle":true},{"id":6,"stem":"人的一切认识都直接来源于","choices":["客观世界 ","实践 ","经验 ","学习理论\r\n\r\n"],"rightAns":[1],"isSingle":true},{"id":7,"stem":"阶级和阶级斗争现象是","choices":["人类社会的普遍现象 ","资本主义社会的特有现象","阶级社会的普遍现象 ","一切社会的永恒现象\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":8,"stem":"哲学基本问题是指","choices":["世界观和方法论的关系 ","理论和实践的关系\r\n","思维和存在的关系 ","物质和运动的关系\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":9,"stem":"空间的特性是","choices":["一维性 ","二维性 ","三维性 ","多维性\r\n\r\n"],"rightAns":[0],"isSingle":true},{"id":10,"stem":"假象是指","choices":["正面地直接表现本质的现象 ","不存在于客观事物之中的现象\r\n","和本质没有同一性的现象 ","从反面歪曲地表现本质的现象\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":11,"stem":"辩证法和形而上学根本对立的焦点在于","choices":["是否整体性地看问题 ","是否承认事物在运动","是否承认事物的内部矛盾是事物发展的动力\r\n","是否承认事物的变化不仅有量的增减而且有质的变化\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":12,"stem":"能够证明时间、空间是绝对和相对的统一的自然科学理论有","choices":["引力场、电磁场理论 ","原子结构学说 ","欧氏几何学 ","相对论\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":13,"stem":"否定之否定仿佛是向出发点的复归，这种观点是","choices":["折衷主义观点 ","辩证法观点 ","诡辩论观点 ","形而上学观点\r\n\r\n"],"rightAns":[1],"isSingle":true},{"id":14,"stem":"划分唯物主义和唯心主义的标准在于是否承认","choices":["世界是普遍联系和变化发展的 ","世界是统一的","思维和存在的关系中存在是第一性的 ","世界是可知的\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":15,"stem":"阶级斗争的历史作用表现为","choices":["它是推动一切社会发展的根本动力 ","它是推动一切社会发展的直接动力\r\n","它是推动阶级社会发展的根本动力 ","它是推动阶级社会发展的直接动力\r\n\r\n"],"rightAns":[1],"isSingle":true},{"id":16,"stem":"唯物辩证法认为，否定之否定的过程是","choices":["事物经过两次否定重新回到原来出发点的运动","甲变乙，乙变丙，丙变丁……的无穷发展\r\n","事物经过两次否定达到自我发展、自我完善的过程","事物在原有基础上的周而复始的循环\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":17,"stem":"下列观点中属于客观唯心主义的有","choices":["吾心便是宇宙，宇宙便是吾心（陆群渊语） ","存在就是被感知（贝克莱语）\r\n","理在事先（朱高语） ","心外无物，心外无事，心外无理（王守仁语）\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":18,"stem":"认识的最终目的在于","choices":["发现真理 ","改造世界 ","揭示客观规律 ","创立科学理论\r\n\r\n"],"rightAns":[1],"isSingle":true},{"id":19,"stem":"认识的起点是","choices":["社会存在 ","感觉 ","理性认识 ","客观世界\r\n\r\n"],"rightAns":[1],"isSingle":true},{"id":20,"stem":"设想没有运动的物质是","choices":["客观唯心论的观点 ","形而上学的观点 ","庸俗唯物论的观点 ","主观唯心论的观点\r\n\r\n"],"rightAns":[1],"isSingle":true},{"id":21,"stem":"从普遍联系观点来看，事物之间的差别的界限","choices":["是不确定的 ","是确定不变的","既是确定的又是不确定的 ","是不可捉摸的\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":22,"stem":"社会分裂为阶级的根本原因是","choices":["一部分人对另一部分人使用暴力 ","产品分配不均\r\n","在生产中出现了指挥者和执行者 ","出现了剩余产品和私有制\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":23,"stem":"一个青年能够成才，是由个人的主观努力，家庭成员的支持以及社会影响等方面造成的。从因果关系来看，这是\r\n","choices":["一因多果 ","同果异因 ","一果多因 ","同因异果\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":24,"stem":"\"防微杜渐\"的哲学依据是","choices":["对立统一规律 ","否定之否定规律 ","质量互变规律","矛盾普遍性和特殊性辩证关系原理\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":25,"stem":"意识是","choices":["一切生物普遍具有的现象 ","动物普遍具有的现象","人和高等动物共有的现象 ","人类独有的特殊现象\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":26,"stem":"划分阶级的根本标准是","choices":["人们在生产过程中的地位和作用","人们对生产资料的不同关系所造成的不同经济地位\r\n","人们在社会生活中的政治态度和思想状况","人们的社会分工状况\r\n\r\n"],"rightAns":[1],"isSingle":true},{"id":27,"stem":"感性认识和理性认识统一的基础是","choices":["社会发展规律 ","客观物质世界 ","社会实践 ","物质统一性\r\n\r\n"],"rightAns":[1],"isSingle":true},{"id":28,"stem":"庸俗唯物主义在意识本质问题上的错误在于","choices":["不懂得物质对意识的作用 ","不了解意识对物质的依赖关系\r\n","抹煞意识形式的主观性 ","否认意识内容的客观性\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":29,"stem":"生产关系适合生产力状况的规律的涵义在于","choices":["它揭示了社会发展一般过程    ","它揭示了社会形态由量变到质变这一飞跃过程   ","它揭示了人类社会由必然王国向自由王国飞跃过程   ","它揭示了生产力与生产关系之间内在的、本质的必然联系\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":30,"stem":"肯定思维和存在有同一性，这种观点是","choices":["辩证法 ","形而上学 ","唯心主义 ","可知论\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":31,"stem":"哲学和具体科学的关系是","choices":["整体和部分的关系 ","普遍和特殊的关系\r\n","无限和有限的关系 ","绝对和相对的关系\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":32,"stem":"自党的十一届三中全会以来，我国的国民经济随着经济体制的改革得到了迅速的发展。这说明","choices":["生产关系对生产力具有反作用","生产关系的任何变化都会促进生产力的发展\r\n","生产关系的变化决定着生产力的变化","生产关系对生产力具有决定作用\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":33,"stem":"事物发展的周期性体现了","choices":["事物发展的直线性与曲折性的统一","事物发展是一个不断地回到出发点的运动\r\n","事物发展的周而复始的循环性 ","事物发展的前进性与曲折性的统一\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":34,"stem":"感性认识和理性认识的区别在于","choices":["感性认识是对事物现象的认识，理性认识是对事物本质的认识","感性认识来源于实践，理性认识来源于书本\r\n","感性认识是直接经验，理性认识是间接经验","感性认识可靠，理性认识不可靠\r\n\r\n"],"rightAns":[0],"isSingle":true},{"id":35,"stem":"生产力与生产关系的矛盾、经济基础和上层建筑的矛盾，在社会存在和发展中的地位和作用","choices":["前者比后者更为根本 ","后者比前者更为根本\r\n","两者是同等的 ","视国情不同而不同\r\n\r\n"],"rightAns":[0],"isSingle":true},{"id":36,"stem":"在社会现象中，生产力的发展是引起生产关系变革的原因，而生产关系的变革反过来又成了促进生产力进一步发展的原因。这说明了事物的因果的相互作用往往 ","choices":["是单纯的 ","不是双向的 ","是不确定的 ","是双向的\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":37,"stem":"唯物辩证法范畴的","choices":["内容和形式都是主观的 ","内容和形式都是客观的\r\n","内容是主观的，形式是客观的 ","内容是客观的，形式是主观的\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":38,"stem":"国家的实质是","choices":["调和阶级矛盾的机关 ","全体居民共同管理社会公共事务机关\r\n","阶级统治的暴力机关 ","凌驾于阶级之上的独立社会力量\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":39,"stem":"人和人类，具有","choices":["单纯自然生物属性 ","自然属性和社会属性","肉体组织和生活需求的属性 ","纯社会属性\r\n\r\n"],"rightAns":[1],"isSingle":true},{"id":40,"stem":"原子衰变过程极其短促，而由猿到人的转化过程长达几百万年，这是","choices":["质变过程的条件性的表现 ","质变过程的客观性的表现\r\n","质变形式的普遍性的表现 ","质变形式的多样性的表现\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":41,"stem":"人类历史上的两种基本类型的国家是","choices":["地主阶级专政国家 ","奴隶主专政国家","资产阶级专政国家 ","剥削阶级专政国家","无产阶级专政国家\r\n\r\n"],"rightAns":[3,4],"isSingle":false},{"id":42,"stem":"在人民群众和个人的历史作用问题上，唯心史观主要表现是","choices":["唯意志论 ","共创论 ","宿命论 ","精神万能论 ","调和论\r\n\r\n"],"rightAns":[1,4],"isSingle":false},{"id":43,"stem":"辩证法发展的基本历史形态是","choices":["思维辩证法 ","朴素辩证法 ","．自然辩证法 ","唯心辩证法 ","唯物辩证法\r\n\r\n"],"rightAns":[1,3,4],"isSingle":false},{"id":44,"stem":"社会进步是指","choices":["改朝换代 ","一个阶级战胜另一个阶级 ","社会形态的更替\r\n","任何社会变动 ","社会物质、政治和精神生活的进化和变革\r\n\r\n"],"rightAns":[2,4],"isSingle":false},{"id":45,"stem":"群众路线包括","choices":["一切按群众的意愿办事 ","一切为了群众，一切依靠群众","满足群众的一切眼前利益 ","一切工作要搞群众运动","从群众中来，到群众中去\r\n\r\n"],"rightAns":[1,4],"isSingle":false},{"id":46,"stem":"规律是事物和现象之间的","choices":["本质的联系 ","必然的联系 ","内在的联系","稳定的联系 ","客观的联系\r\n\r\n"],"rightAns":[0,1,2,4],"isSingle":false},{"id":47,"stem":"无产阶级领袖这个概念是指","choices":["无产阶级政党内的最高统帅个人 ","最有威信、最有经验、担任最重要职务者\r\n","无产阶级政党内的各级领导 ","无产阶级政党的第一把手","无产阶级政党内的领导集团\r\n\r\n"],"rightAns":[1,4],"isSingle":false},{"id":48,"stem":"马克思主义哲学的显著特点是","choices":["实践性 ","先进性 ","革命性 ","系统性 ","合理性\r\n\r\n"],"rightAns":[0,2],"isSingle":false},{"id":49,"stem":"世界的统一性在于物质性的原理要由","choices":["自然科学的长期发展来证明 ","真理发展的规律来证明","哲学的长期发展来证明 ","逻辑推理来证明\r\n","唯物主义一元论来证明\r\n\r\n"],"rightAns":[0,2],"isSingle":false},{"id":50,"stem":"理性认识的基本形式是","choices":["概念 ","知觉 ","表象 ","判断 ","推理\r\n"],"rightAns":[0,3,4],"isSingle":false}]